南非宣布宵禁 首都凌晨傳出多下槍聲 盧旺達兩名違反禁足令市民遭警方當街開槍射殺

為應對新冠肺炎疫情，南非周五（27日）凌晨起實施鎖國三星期，限制民眾出行，約翰內斯堡隨即有軍隊在街上巡邏及執法。該國累計確診數字突破1000宗，佔非洲三分之一，同日更首次出現2宗死亡病例，死者均來自開普敦。
根據封鎖令，全國約5700萬人禁止出外，包括散步、遛狗，除非外出購買日用或醫療等必需用品；商人亦禁止售賣酒精及香煙、公共交通只在繁忙時間維持服務。
踏入午夜，約翰內斯堡市中心大批軍人手持擴音器，命令街上人士回家，並截停及搜查駕駛者，向他們呼喊「回家！」禁令亦導致大批露宿者四散，他們需要尋找庇護所。直至凌晨3時，街頭仍充斥槍聲。另外，200多名民眾在一個購物中心外排隊購買物資時，仍有人無視保持一米距離的政府要求。
非洲多國亦實施相關禁令，包括肯尼亞、盧旺達、尼日利亞等。其中，盧旺達兩名違反禁令的民眾，日前被指遭警方開槍射殺

陰陽隔離

非洲垃圾國家唔驗 = 沒事兒

支那人話非洲冇確診數字所以冇事架wor

夜晚唔比出街 日頭比出街 咁對控制疫情有咩幫助

仆街

港共參考"國際標準"